求救 想買部學術用tablet

如題。
覺得laptop好煩，打開左又太大部，所以覺得tablet+keyboard portable 啲方便啲。

暫時compare過 ipad 同 surface，好似surface設合我需要多啲，但係唔知乜野型號夠用。

Budget係10000（計晒筆、keyboard所有野），用途主要都係Lecture jot notes、溫書、present、寫essay...

巴打有無好建議？（或者其他牌子都ok)

surface 買你不值入面既頂配

Surface同ipad都唔同

macbook 咪細

始終fix左有兩舊野，有時有啲場合例如答車果啲都用唔到

Sorry小弟唔係好明

信我唔洗諗surface 直接iPad pro 2018
利申兩部都有

兩部都用過
ipad完勝

聽人講ipad用ios好唔user friendly喎，ching可唔可以解釋下

可唔可以講多少少

同埋得個usb-c

除非你用Procreate 畫畫，否則唔推薦iPad Pro 2018

唔知你聽邊個聽番黎
先講個OS, 你用過WIN10 都知啦ON撚鳩架你TABLET 一個UI, DESKTOP一個UI
SEARCH SETTINGS 就只會出TABLET UI, 之後佢入邊D 野又唔撚齊, 最後其實又要去番CONTROL PANEL 到搞, 咁樣係USER FRIENDLY? 另外個UI 成日都LAG, 你用過IPAD 就知RESPONSIVE 好多
第二, 你講JOT NOTE既話, ONE NOTE 又係垃撚圾, 到依家都無得SET 死死個CANVAS SIZE, 比人屌左N年都無, 所以完全無得PRINT 出黎勁撚ON9, IPAD 極多3RD PARTY 既NOTE APPS 我用落非常滿意
唯一我會比CREDIT 佢係個KEYBOARD 同TOUCH PAD, 的確係似番部電腦用落係好既
但TABLET 果邊真係不值一提, 如果你本身有部LAPTOP 就買部IPAD 一撚定無得輸

買你budget內嘅最高級果款

我都睇多次先明

Ipad 邊個apps jot notes 好？

睇黎巴打真係好火 真情係我部HP Laptop爆mon，咁就想順便換一部專for academic use既tablet，反正要打機我都有部desktop，巴打用過surface覺得好垃圾？

如果你做文書野我諗唔到有一樣野係IPAD 做唔到
係, 用左三個月極速放左, MS 出既所有既PRODUCT 都係垃圾

ipad要考慮過file同揀drop notes software,好似係onenotes, evernotes先做到cross platform sync

btw打字多用excel多建議surface,少打字多用筆or media consumption就用ipad

recommend laptop+iPad or剩係 surface pro

咁ching覺得surface pro 幾夠用，好似而家6岩岩可以預訂，但係都幾貴

notability 比錢買